鄭立: 政治庇護

[重要: 談政治庇護]

因為很多人都熱切的說政治庇護的問題. 我覺得我一寫就會讓別人認為我是打他們的臉, 但我沒有這意思, 只是這時勢我必須普及一些常識. 請大家盡量廣傳.

沒有耐性看完的人, 先把結論說在前面, 就是「絕對不要跑去別人國家或大使館, 大聲要求政治庇護」.

首先大家必須明白, 政治庇護是一個敏感的國際政治問題, 一個政府公然為另一個國家發生的政治事件, 提供政治庇護. 就代表了該國家官方對事件的取態與定性, 這會被視為一個對於另一國的不友善行為.

政治庇護不僅是人道行為, 同時也是國家級的政治決策. 所以一般國家都不會輕言政治庇護, 也不想隨便的提出, 就算提出也不是可以輕率的通過執行的.

一旦說要政治庇護就要對被庇護者負責, 這又引申出第二個問題, 那就是要審查. 因為大家都知道, 中國是一個長期通過苦肉計把間諜包括成「被迫害人士」輸出以政治庇護或難民的身份, 滲透各國的國家, 所以收留他們, 可能等於收了一個間諜, 這是各國都很忌憚的事情.

所以對方是不可能就這樣收你的, 最基礎也是你要審查, 而且除非你有很好的證據, 不然對方真的不過. 因為對方也未必知道怎樣衡量你沒有問題.

你去到別人國家大聲說要政治庇護, 各國政府第一個印象就是覺得你明顯做事情沒有深刻的理解和顧慮. 也是在製造麻煩, 所以請絕不要去到別的國家, 高調要求政治庇護, 這會觸了很多政府的逆鱗.

[那應該怎樣做?]

第一點就是先去該國家, 住一段時間. 之後要低調, 低調, 低調才會令事情成功. 以及不要隨便相信沒有官方背書的組織, 因為他們可能是搜集你資料的間諜或者是混水摸魚的政客. 可信的組織會指導帶你去找政府相關部門聯絡, 他們的角色最多只是「招待客人來當地旅遊, 順便為遊客引薦政府求助的當地熱心人士」

盡量獨居而不要和不相熟的人一起住, 不要在當地與當地人或你的朋友產生衝突. 沒有國家想要收一堆麻煩. 注意是否有被跟蹤, 盡量甩走追蹤者. 約談政府人員時, 在政府建築物才可信, 自稱政府人員的記著要懷疑對方可能只是冒充者.

你想要逃難不一定要「政治庇護」的, 你應該爭取的是該國能夠給出長期而可以續簽的簽證, 例如學生簽證, 工作簽證, 居留證, 這些比較現實, 因為這可以在不影響他們固有制度也不需要高調下完成. 而一樣可以令你不用回本國受迫害, 即使日後有政治庇護, 也應該先取得簽證再研究.

第三點是不論你最終想去哪個國家逃難, 你最好中間先經過第三國, 因為如果你去當地申請庇護或難民失敗, 你可能會被譴送回飛機的出發點. 如果你先從第三國出發, 失敗了你最多會送回該國, 你可以再找另一國嘗試, 如果你從本國出發, 失敗了就會被送回本國.

以上重要, 這個一定要廣傳.

鄭立: 不要眾籌去賠償政府任何東西，不要眾籌去給律師打官司，甚至不要眾籌給任何需要營運的機構，這些人都不缺錢，至少短期不缺。真正需要錢的是不少連幾千元應急或者住宿費都拿不出來的學生抗爭者，以及因爲政見問題而跟家人吵架無家可歸的學生。

沒有任何公開籌款渠道，或可行中介機構，請人塔人表示能出錢或住宿找真正要錢的人，請廣傳。

捐款給中介，的確快而簡單，但目前不是懶的時候。

青永屍搞緊呢樣

我冇野講

如果想眾籌應該好好諗下用係邊